[都市陷阱師] [多圖] 個細路一野跣低所有人

序章 – 波子汽水

今日行街買左一大袋波子同一打汽水, 諗住返屋企整波子汽水。當發現裝波子個膠袋穿左, 我就用膠紙封住/補返個底, 但膠紙太長, 係到揈揈下。咁我就冇理到就繼續行街, 買埋支晾衫竹就打算返屋企。等緊巴士時, 我掛袋波子上支竹到, 順便放支竹埋一邊, 諗住休息下。
圖示:

等左十幾分鐘, 準備上巴士果時, 有個細路就手多多, 一野扯走左條膠紙, 咁個膠袋就成個底穿晒, 啲波子就跌晒落地。然後, 後面追巴士嘅人就踩中啲波子, 跣低晒

我當堂嚇到連支竹都唔要, 即刻上巴士走人啦。真係唔關我事, 點解而家啲D細路咁百厭

搭緊巴士時都心有餘悸, 留意住周圍有冇目光望住我。突然, 我眼前一黑…...

續待......

新手寫故，覺得好睇就幫我推上熱門
非常歡迎留言交流

#請廣傳

香港人俾政府恰到上心口！
「反蒙面法」有機會聽日立埋
如果你連三罷公投都唔表態
你 註定輸一世！

公投截止日期：10月11日中午12點

The Government treat all HongKongers as nothing and they also want to pass the anti-mask law to tackle protesters.
It is time for us to speak up! Let’s give your opinion on performing general strike.

Deadline: 11 Oct 2019 1200 HKT

公投傳送門：

第二章 - 求生與陷阱
當我恢復視野, 發現架巴士已經冇晒人, 啲座位仲變到溶溶爛爛。我即刻落車睇下, 發現成個城市都冇晒人!!! 城市、大廈佈滿植物, 周圍都綠油油一片。個世界究竟發生左咩事?

我冷靜落黎, 決定先搞清楚現時係咩日子先。我去到附近一間M記, 拎起入面一包薯條, WTF? 薯條上面生左霉菌, 佔薯條總面積大約30%。根據麥氏薯條鑑年法, 而家即係距離薯條出爐時間約100年......

我快速接受眼前嘅事實, 腦海中只有繼續生存呢個想法。所以, 我決定首先要解決糧食問題。身為聰明人既我, 第一時間去左附近警署搜索有用嘅武器, 卻發現所有槍械火藥都已失效。睇黎, 我要用最原始、方便易整、又可以保存體力嘅方法去捕獵。 從此, 我就走上成為都市陷阱師之路……

第三章 - 打狗棒法

整個都市成為左廢墟、周圍只有野生動物出沒, 不時傳來野狗嘅叫聲。普通草食動物我唔怕, 但怕野狗。為免成為野狗獵物, 我由自己基地沿路製作幾個陷阱, 以保障自己有一條安全退路。材料都係路上搵到, 包括: 一個鐵欄、一個支撐物(Trigger)、繩、大量竹。
圖示:

只要我跑過後一拉繩, 排竹就會塌落黎, 應該可以截斷追兵。可能仲會好彩扑暈一兩隻狗, 到時就

第四章 - 怒漢拉車

當我嘗試左幾次用M記半發霉食物去吸引獵物, 然後發覺狗也不屌時, 我餓到萌生左一個瘋狂既想法 —— 用自己做誘餌…...

我先用水馬(作用如滑輪)、車仔、長竹、繩, 製作左一個比較主動嘅機關(如圖示), 但前題都係走佬為主 (無事先做到世界冠軍架嘛)
圖示:

p.s.
1. 竹頭要尖, 務求一擊必殺;
2. 車要收好, 攻擊時突然有一車野追撞過黎, 唔打得都嚇得

前面有一隻野豬, 我保持一段合適距離去挑釁佢。隻嬲嬲豬以每秒9.26米既速度衝向我, 我計好地形同時機, 向後急退並拉動條繩。發動陷阱卡, 車你車你! 一聲哀嚎, 我呢幾日既糧食就有著落了。

之後由於基地附近比較開揚, 我就用左雙閘式設計去建築我既防禦工事。

咁得閒FF

Dr Stone

lm

第五章 - 路遺不拾

有一次出外覓食時, 我畀一隻跑得好快嘅狗追, 由於我個打狗竹陣塌落黎時有2.37秒嘅延遲。當呢隻行動敏捷嘅狗順利避過陷阱時, 我再冇防禦嘅陷阱。最後隻狗撲上黎, 我只好同佢死鬥。雖然用隨身嘅刀殺死左隻狗, 但我都受左唔少傷, 左腳亦都被咬傷, 呢個教訓相當沈重……

之後我決定係我活動範圍外都用垃圾膠樽鋪滿路面，為自己製造一個敵物減速帶。有事上黎，我都有多幾秒走。
圖示:

續待......

攻擊就係最好嘅防守

但當未有勇氣、力量去對敵物進行主動攻擊時，唯有進行防禦工事。

防禦工事 我都想主角可以一野掟死一隻豬。但勇氣同力量都係需要慢慢訓練出黎。主角係普通人，要升下lv先

冇是咁的零分重作

推

原來個一蚊銀入左黎，我出返去先

多謝你禁有心 我完全明白你想表達既野 雖然有啲1999

1.一大袋波子其實都幾重
2. 邊到有禁多竹？
3. 好似上面巴打講 用人力拉應該個加速度唔夠對狗做成傷害

我覺得 你上面既某啲建議 可以改做係有斜坡既地理位置時候用 當狗係斜坡下方就會有優勢

萬聖節千萬不要玩飛雪彩帶

1. 用不織布袋承重力會唔會好啲? 預先開口，再用膠紙暫時封

2. 到時就參考地形，善用唔同物件識整工具係人類優點

3. 以上都係主角新手，以防禦為主。遲下主角會升lv去做攻擊

其實我唔係好認同每次出黎都守據點 因為每次守完都係比狗趕同送頭 不過我唔會反對 除非做到你以上既trap 等佢地有傷亡

1. 波子要做到有效 係室外用應該要大量先做到 唔係講緊1-2kg 係幾十kg 攜帶又唔方便

我建議用魚絲、魚網整個結界出嚟

2. 係身上面塗油 狗捉到都易甩身

3. 你上面既物理攻擊 我覺得都係太過複雜 現低段未去到咁高lv 反而set定幾個火魔法陣係結界 等狗入到結界就啟動魔法陣 可能用方便啲

唔會守據點架, 主角係出去一陣、達到目標就走。而家提到嘅陷阱都係拖延敵人、幫自己走佬

遲下主角就會用火了, 請等等

推呀防狗咬 生存落去！

有冇人幫手推 支持下新手

故事走向預告:

主角被迫上絕路，將利用石頭、火 奪回尊嚴

豬角快啲升lv啦
細個睇三國演義覺啲落鳳坡、水淹樊城、火攻上方谷之類嘅trap好好玩架
可惜PUBG嘅城市背景就用唔著咁